---
aid: 9025
zid: 674413
title: "对于短暂和平期的设想"
author: wwz45
date: 2016-11-12 11:15:20+07:00
lastmod: 2016-11-14 00:13:00+07:00
---

wwz45 于 2016-11-12 11:15:20 发表了：

首先声明：坚决反对任何涉及双方法统和民族认同的谈判内容。

&nbsp; &nbsp;元老院的基本目标其实只有一个：在五年左右的建设期内确保对明贸易的通畅。而明朝的讨伐是不需介意的，权当练兵。除非狒狒愿意受到明朝的招抚否则对明议和几乎没有可能。而元老院不可能通过任何涉及招抚的内容。即使是刘市长的那种互相承认主权共享民族认同的提案也通不过。

为了确保贸易的通畅一种办法是通过杭州站，山东站，武昌站三个驻外站为掩护继续贸易。这是比较保守的策略。激进的策略是利用后金把明朝赶到黄河以南，形成后金，流寇，明朝和澳宋四国鼎立的局面。通过必要时候的武力干涉确保这种平衡。

---

银灰冰霜 于 2016-11-12 11:23:24 发表了：

坚决支持这个想法

---

cc5233 于 2016-11-12 11:32:13 发表了：

反正，炮打大沽口我看是省不了了

---

战地猛禽 于 2016-11-12 12:19:16 发表了：

反正朝廷已经准备漕粮走海，从上海向天津运输粮食了。派海军在上海和天津搞一次武装游行，吓吓崇祯咯。

---

railguninhere 于 2016-11-12 17:17:40 发表了：

> 战地猛禽 发表于 2016-11-12 12:19
>
> 反正朝廷已经准备漕粮走海，从上海向天津运输粮食了。派海军在上海和天津搞一次武装游行，吓吓崇祯咯。 ...

然后接着改回运河就悲剧了……

---

华夏贵胄王保保 于 2016-11-12 18:53:11 发表了：

我想去辽东扶贫，开矿，种土豆，建林场，牧场。哪怕被皇太极利用也在所不惜，说不定他会赏我一个格格

---

华夏贵胄王保保 于 2016-11-12 22:51:12 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-12 19:18
>
> 野皮猪会干这些就不会一天到晚入关抢劫了，他们早就只能靠以战养战为生了。。。
>
> ...

他们是想干干不了，没那个技术。皇太极可是一代人杰

---

Scat 于 2016-11-12 23:59:38 发表了：

不需要任何谈判，该打打该买买，没有任何问题，因为髡贼控制着明朝的白银输入，要它圆它就得圆要它方它就得方

---

魔术的学徒 于 2016-11-13 11:16:33 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-12 19:01
>
> 那个啥，明朝都是些猪你的海船看不到，你那些转卖澳洲货的商人他们也看不到。。。这得降智到什么程度？
>
> ...

晋商跟野猪皮勾搭那么多年大明的官僚不是一样装没看到，欺上瞒下可是官僚基本功

---

Scat 于 2016-11-13 13:37:51 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-13 13:25
>
> 拿着鸡毛当令箭也是，澳宋货伤害了不少手工业或者相关的商人，你觉得他们不会勾结官府挑事？
>
> ...

哪个官府在乎商人死活，所有商人都是官绅士大夫和太监军头养的狗，只有地方缙绅和生员举子需要舔

---

黑屋里的粗胚 于 2016-11-13 13:40:02 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-13 13:25
>
> 拿着鸡毛当令箭也是，澳宋货伤害了不少手工业或者相关的商人，你觉得他们不会勾结官府挑事？
>
> ...

适可而止吧 到现在一个同意你观点的都没有

不如写个同人出来，或者发投票，这样对喷一点意思都没有

---

魔术的学徒 于 2016-11-13 14:00:08 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-13 13:25
>
> 拿着鸡毛当令箭也是，澳宋货伤害了不少手工业或者相关的商人，你觉得他们不会勾结官府挑事？
>
> ...

能闹啥？搞抵制自然有代理商出面找后台平事，只要做澳洲货生意够赚，还怕找不到平事的？

---

Scat 于 2016-11-13 15:25:32 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-13 14:52
>
> 嗯，所以你也打了大户的狗，正好崇祯站到了他们一边，你觉得呢？

崇祯一直站在狗大户一边，然并卵，明朝是结构性作死，加上王朝周期律到时间，加上气候巨变，就算没有髡贼叉它一刀放在那都没救

---

LWE001 于 2016-11-13 15:37:14 发表了：

我觉得一个形式上统一的大明并不比中原大乱威胁大，也许还要小些，而以大明作为对象对未征服区域进行掠夺显然比以大乱的中原为对象有效率且成本低，

我支持在二矿运营起来的这个 timing 运两船兵去天津给崇祯开开眼，不合作不要紧，反正离下次大规模进攻还有数年，够好几次两船兵来回京津了，给朝廷流够软化的时间和台阶，就算实在不成功也能勾搭些官员地方，抢些金银补给，打出些名声提前教士绅们啥叫千年未有之变局，就算出了乱子也离两广乃至江淮远的很

---

zhuohuoz 于 2016-11-13 16:40:13 发表了：

后金和流寇就算了吧，破坏力太强了。

如果想要比较完整地保留人口，那么最好还是趁后金和流寇羽翼未丰赶快把他们压下去。

至于明朝缓过气来对付元老院什么的，那真算不上威胁。

---

Scat 于 2016-11-13 18:18:55 发表了：

> logosland 发表于 2016-11-13 17:59
>
> 对所以就是想控制其解体的速度，在保护地方保存人口上一定程度来说大明比小明效率更差，官兵实际就是官匪 ...

这个你作为外部政权控制不了，明朝完蛋的速度取决于它还有多少基本兵力，兵力消耗完它就玩完，没消耗完崇祯绝不会放弃。

南明并不比大明更强，要说更烂还得加个几倍，它连自己能控制的基本兵力都没有，自己控制的财政收入也没有，它又极力排斥郑氏那类赞助商，谁它也打不过。

---

人畜无害小白免 于 2016-11-13 19:18:25 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2016-11-12 18:53
>
> 我想去辽东扶贫，开矿，种土豆，建林场，牧场。哪怕被皇太极利用也在所不惜，说不定他会赏我一个格格{:10_6 ...

哈哈让你做包衣，结果你种地没长好，收获不足，然后遇到杀...令

---

华夏贵胄王保保 于 2016-11-13 19:27:56 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-11-13 19:18
>
> 哈哈让你做包衣，结果你种地没长好，收获不足，然后遇到杀...令

乌鸦嘴，我去东北筚路褴缕，你留在广州装神弄鬼

---

liutom2 于 2016-11-13 21:58:51 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2016-11-12 18:53
>
> 我想去辽东扶贫，开矿，种土豆，建林场，牧场。哪怕被皇太极利用也在所不惜，说不定他会赏我一个格格{:10_6 ...

看看清末的照片，你确定你想要个努尔哈赤家的格格？

---

liutom2 于 2016-11-13 22:00:37 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2016-11-13 19:27
>
> 乌鸦嘴，我去东北筚路褴缕，你留在广州装神弄鬼

那也得满八旗看得上你呀，光皇太极一个人是不行的，他就快死了。

---

人畜无害小白免 于 2016-11-14 00:13:50 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2016-11-13 19:27
>
> 乌鸦嘴，我去东北筚路褴缕，你留在广州装神弄鬼

皇太极要死了，多尔衮很仇视汉人，而且这时的东北已经有剃发的风了，金钱鼠尾不要太美，你确定要去？就算你说是满人估计人家也不信吧？

---
